\newcommand{\NewUseCase}[2]{
\raggedright
\subsection{Use Case #1 - #2}
\vspace{-10mm}
}

\newcommand{\UCTitle}[1]{
\vspace{2mm}
\large \textbf{#1}
}

\begin{large}

\NewUseCase{1}{Comprar bilhetes}
\vspace{1cm}
\begin{center}
\begin{tabular}{ | >{\arraybackslash} m{3.02cm} >{\arraybackslash} m{11.0cm} | }
    \hline
    
    \UCTitle{Ator \hspace{1cm} Principal:} & \vspace{2mm} Espetador
    \\
    \UCTitle{Atores \hspace{1cm} Secundários:} & \vspace{2mm} Servidor de email e Entidade bancária
    \\
    \UCTitle{Nível:} & \vspace{2mm} Sea level
    \\
    \UCTitle{Fonte:} & \vspace{2mm} Cliente
    \\
    \UCTitle{Descrição:} & \vspace{2mm} A compra de um bilhete serve para o espetador garantir um lugar reservado no respetivo espetáculo
    \\
    \UCTitle{Trigger:} & \vspace{2mm} Clicar no botão comprar bilhete
    \\
    \UCTitle{Pré-condições:} &
    \vspace{3mm} 
    \begin{itemize}
        \item[-] O espetador tem de estar registado
        \item[-] O espetador tem de selecionar um evento
        \item[-] Têm de haver lugares disponíveis para o respetivo evento
        \item[-] O sistema tem de carregar os dados dos bilhetes previamente comprados/reservados
    \end{itemize}
    \\
    \UCTitle{Garantias \hspace{3mm} mínimas:} & \vspace{2mm} Surge uma mensagem a informar o espetador
    que o bilhete não foi comprado
    \\
    \vspace{1mm}
    \UCTitle{Garantias de sucesso:} & \vspace{2mm} O utilizador adquire o bilhete desejado
    \\
\end{tabular}


\begin{tabular}{ | >{\arraybackslash} m{3.02cm} >{\arraybackslash} m{11.0cm} | }
    \vspace{8cm}
    \UCTitle{Cenário de \hspace{3mm} sucesso:} & \vspace{2mm}
    \begin{tabular}{ >{\centering\arraybackslash} m{5cm} | >{\centering\arraybackslash} m{5cm} }
        UTILIZADOR 
        \begin{enumerate}
        \vspace{1em}
        \setcounter{enumi}{0}
        \item Escolhe os lugares e a quantidade de bilhetes
        \vspace{5em}
        \setcounter{enumi}{2}
        \item Insere dados de envio e faturação
        \item Seleciona forma de pagamento e inserir os respetivos dados
        \vspace{3em}
        \setcounter{enumi}{5}
        \item Clica botão de confirmação
        \vspace{11em}
        \end{enumerate}
        &
        SISTEMA
        \begin{enumerate}

        \vspace{8em}
        \setcounter{enumi}{1}
        \item Reserva temporariamente o lugar escolhido (durante 15min.)
        \vspace{6.5em}
        \setcounter{enumi}{4}
        \item Confirma os dados inseridos
        \setcounter{enumi}{5}
        \vspace{4em}
        \setcounter{enumi}{6}
        \item Confirma compra
        \setcounter{enumi}{7}
        \item Adiciona o bilhete comprado ao portfólio
        \setcounter{enumi}{8}
        \item Redireciona para a página principal
        \end{enumerate}
        
        \\
    \end{tabular}
    \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{ | >{\arraybackslash} m{3.02cm} >{\arraybackslash} m{11.0cm} | }

    \vspace{1.1cm}
    
    \UCTitle{Exceções:} &
    \vspace{2mm}
    %Alterar os seguintes comandos p corresponder ao ponto no cenário
    \renewcommand{\labelenumi}{\textbf{1.\alph{enumi}}}
    \renewcommand{\labelenumii}{1.\alph{enumi}.\arabic{enumii}}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Não há lugares disponíveis para o espetáculo selecionado}
        \begin{enumerate}
            \item O sistema informa o utilizador que não existem bilhetes disponíveis
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    %Alterar os seguintes comandos p corresponder ao ponto no cenário
    \renewcommand{\labelenumi}{\textbf{4.\alph{enumi}}}
    \renewcommand{\labelenumii}{4.\alph{enumi}.\arabic{enumii}}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{As informações introduzidas estão inválidas}
        \begin{enumerate}
            \item O sistema informa o utilizador que as informações introduzidas são inválidas
            \item É pedida a reintrodução dos dados, assinalando os dados invalidados
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    %Alterar os seguintes comandos p corresponder ao ponto no cenário
    \renewcommand{\labelenumi}{\textbf{7.\alph{enumi}}}
    \renewcommand{\labelenumii}{7.\alph{enumi}.\arabic{enumii}}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Tempo de reserva expira}
        \begin{enumerate}
            \item O sistema informa o utilizador que o tempo expirou e a reserva foi cancelada
            \item Redireciona para a página principal 
        \end{enumerate}
        \item \textbf{O pagamento não foi concluído}
        \begin{enumerate}
            \item O sistema informa o utilizador que a forma de pagamento selecionada não resultou num pagamento válido.
            \item É pedida uma nova tentativa de pagamento
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}\\

    \UCTitle{\textbf{Pós-condições:}} & \vspace{2mm}
    \begin{itemize}
        \item[-] O utilizador é redirecionado para a página principal
        \item[-] O(s) lugar(es) comprado(s) ficam indisponíveis para outros utilizadores 
        \item[-] O bilhete é adicionado ao portfólio do utilizador
    \end{itemize}\\
    \hline
\end{tabular}
\end{center}


%------------------------------ FIM -----------------

\newpage

%-------------------------- USE CASE 2 ------------------
\NewUseCase{2}{Criar um evento}
\vspace{1cm}
\begin{center}
\begin{tabular}{ | >{\arraybackslash} m{3.02cm} >{\arraybackslash} m{11.0cm} | }
    \hline
    
    \UCTitle{Ator \hspace{1cm} Principal:} & \vspace{2mm} Gestor de Salas de Espetáculos
    \\
    \UCTitle{Nível:} & \vspace{2mm} Sea level
    \\
    \UCTitle{Fonte:} & \vspace{2mm} Cliente
    \\
    \UCTitle{Descrição:} & \vspace{2mm} A criação de um evento permite ao gestor abrir a bilheteira ao público, anunciando um espetáculo
    \\
    \UCTitle{Trigger:} & \vspace{2mm} Clicar no botão de criar novo evento
    \\
    \UCTitle{Pré-condições:} &
    \vspace{3mm} 
    \begin{itemize}
        \item[-] O gestor tem de estar registado
        \item[-] Ter artista(s) confirmado(s) para o evento, independentemente de estarem no sistema ou não
        \item[-] A sala onde se pretende criar o evento tem que estar disponível, no sistema, para a data e hora do mesmo
        %%%%%%%%%%%%%%% Pode ser útil para cenário de sucesso %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
        %\item[-] O gestor tem de preencher os campos textuais relativamente ao evento
        %\item[-] O gestor tem de definir o layout da sala de espetáculos para posterior escolha de lugares por parte dos espetadores
        %\item[-] O gestor tem de configurar o tipo de bilhetes e respetivos preços
    \end{itemize}
    \\
    \UCTitle{Garantias \hspace{3mm} mínimas:} & \vspace{2mm} Surge uma mensagem a informar o gestor
    que não foi possível criar o evento
    \\
    \vspace{1mm}
    \UCTitle{Garantias de sucesso:} & \vspace{2mm} O gestor consegue criar o evento
    \\
    \vspace{1cm}
    \UCTitle{Cenário de \hspace{3mm} sucesso:} & \vspace{2mm}
    \begin{tabular}{ >{\centering\arraybackslash} m{5cm} | >{\centering\arraybackslash} m{5cm} }
        GESTOR 
        \begin{enumerate}
        \setcounter{enumi}{0}
        \item Preenche informações textuais do evento como data/hora, nome do evento, tipo de evento.
        \vspace{4em}
        \setcounter{enumi}{2}
        \item Seleciona artista
        
        \end{enumerate}
        
        &
        SISTEMA
        \begin{enumerate}

        \vspace{8em}
        \setcounter{enumi}{1}
        \item Carrega a lista dos artistas
        \vspace{1.5em}
    
        \end{enumerate}
    \end{tabular}
\end{tabular}

\begin{tabular}{ | >{\arraybackslash} m{3.02cm} >{\arraybackslash} m{11.0cm} | }
    \vspace{12em}
    \UCTitle{Cenário de \hspace{3mm} sucesso:} & \vspace{2mm}
    \begin{tabular}{ >{\centering\arraybackslash} m{5cm} | >{\centering\arraybackslash} m{5cm} }
        GESTOR
        \begin{enumerate}
            \vspace{6em}
            \setcounter{enumi}{4}
            \item Seleciona sala na qual irá decorrer o evento
            \vspace{7em}
            \setcounter{enumi}{7}
            \item Escolhe/Edita layout da sala e separa-a em várias secções
            \item Define o preço do bilhete para cada secção
            \item Reserva lugares individuais ou secções
            \item Confirma resumo dos dados e agenda a abertura da bilheteira
            \vspace{2em}
        \end{enumerate}
        
        &
        SISTEMA
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{3}
            \item Carrega a lista das salas 
            \setcounter{enumi}{5}
            \vspace{5em}
            \item Verifica compatibilidades nos dados relacionados com o evento
            \item Carrega layout da sala default
            \vspace{15em}
            \setcounter{enumi}{11}
            \item Publica o evento na data/hora agendada
        \end{enumerate}
        \\
    \end{tabular}
    \\
    \UCTitle{Exceções:} &
    \vspace{2mm}
    \renewcommand{\labelenumi}{\textbf{1.\alph{enumi}}}
    \renewcommand{\labelenumii}{1.\alph{enumi}.\arabic{enumii}}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{As informações introduzidas estão inválidas}
        \begin{enumerate}
            \item O sistema informa o utilizador que as informações introduzidas são inválidas
            \item É pedida a reintrodução dos dados, assinalando os dados invalidados
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    %Alterar os seguintes comandos p corresponder ao ponto no cenário
    \renewcommand{\labelenumi}{\textbf{(2/4).\alph{enumi}}}
    \renewcommand{\labelenumii}{(2/4).\alph{enumi}.\arabic{enumii}}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Falha ao carregar os dados}
        \begin{enumerate}
            \item O sistema informa o gestor que ocorreu um erro no carregamento da lista (exemplo: lista vazia)
            \item O sistema reencaminha o gestor para a página inicial
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{tabular}




\begin{tabular}{ | >{\arraybackslash} m{3.02cm} >{\arraybackslash} m{11.0cm} | }
 \UCTitle{Exceções:} &
    \vspace{2mm}
    \renewcommand{\labelenumi}{\textbf{6.\alph{enumi}}}
    \renewcommand{\labelenumii}{6.\alph{enumi}.\arabic{enumii}}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{A sala escolhida não está disponível na data selecionada}
        \begin{enumerate}
            \item O sistema informa o gestor que a sala está indisponível na data selecionada
            \item É pedida a introdução de uma nova data
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    %Alterar os seguintes comandos p corresponder ao ponto no cenário
    \renewcommand{\labelenumi}{\textbf{11.\alph{enumi}}}
    \renewcommand{\labelenumii}{11.\alph{enumi}.\arabic{enumii}}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{A data agendada para abertura da bilheteira é posterior à do evento}
        \begin{enumerate}
            \item O sistema informa o utilizador que a data de agendamento é inválida
            \item É pedida a introdução de uma nova data
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \\

    \UCTitle{\textbf{Pós-condições:}} & \vspace{2mm}
    \begin{itemize}
        \item[-] O gestor é redirecionado para a página principal
        \item[-] A sala definida para o evento fica indisponível para próximos eventos criados para a mesma data/hora 
        \item[-] O evento é adicionado à lista de espetáculos na data/hora agendada 
    \end{itemize}\\
    \hline
\end{tabular}
\end{center}
%------------------------------ FIM -----------------

\newpage

%-------------------------- USE CASE 3 ------------------
\NewUseCase{3}{Ver estatísticas de um evento}
\vspace{1cm}
\begin{center}
\begin{tabular}{ | >{\arraybackslash} m{3.02cm} >{\arraybackslash} m{11.0cm} | }
    \hline
    
    \UCTitle{Ator \hspace{1cm} Principal:} & \vspace{2mm} Gestor de Salas de Espetáculos
    \\
    \UCTitle{Nível:} & \vspace{2mm} Sea level
    \\
    \UCTitle{Fonte:} & \vspace{2mm} Cliente
    \\
    \UCTitle{Descrição:} & \vspace{2mm} O gestor poderá ver as estatísticas sobre o evento selecionado, tais como: número de bilhetes vendidos, receita total obtida no respetivo evento, número de lugares livres, etc.
    \\
    \UCTitle{Trigger:} & \vspace{2mm} Clicar no botão de ver estatísticas de um determinado evento
    \\
    \UCTitle{Pré-condições:} & 
    \vspace{3mm} 
    \begin{itemize}
        \item[-] O gestor tem que pré-selecionar o evento que deseja consultar as estatísticas
        \item[-] O gestor tem de estar registado
        \item[-] O evento selecionado tem que existir e estar publicado
    \end{itemize}
    \\
    \UCTitle{Garantias \hspace{3mm} mínimas:} & \vspace{2mm} Surge uma mensagem a informar que ainda não existem estatísticas para o respetivo evento
    \\
    \vspace{1mm}
    \UCTitle{Garantias de sucesso:} & \vspace{2mm} O gestor consegue ver as estatísticas do evento selecionado
    \\
    \vspace{3.2cm}
    \UCTitle{Cenário de \hspace{3mm} sucesso:} & \vspace{2mm}
    \begin{tabular}{ >{\centering\arraybackslash} m{5cm} | >{\centering\arraybackslash} m{5cm} }
        GESTOR 
        \begin{enumerate}
        \setcounter{enumi}{0}
        \item Escolhe qual a métrica que deseja ver do evento previamente selecionado
        \vspace{11em}
        \end{enumerate}
        &
        SISTEMA
        \begin{enumerate}
        \vspace{3em}
        \setcounter{enumi}{1}
        \item Carrega dados sobre as estatísticas do evento de acordo com a métrica previamente escolhida
        \item Redireciona para um ecrã com as estatísticas visíveis
        \end{enumerate}\\
    \end{tabular}
\end{tabular}

\begin{tabular}{ | >{\arraybackslash} m{3.02cm} >{\arraybackslash} m{11.0cm} | }
    \UCTitle{Exceções:} &
    \vspace{2mm}
    %Alterar os seguintes comandos p corresponder ao ponto no cenário
    \renewcommand{\labelenumi}{\textbf{2.\alph{enumi}}}
    \renewcommand{\labelenumii}{2.\alph{enumi}.\arabic{enumii}}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Não existem dados para a métrica selecionada}
        \begin{enumerate}
            \item O sistema informa o gestor que não existem dados para a métrica selecionada
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}\\

    \UCTitle{\textbf{Pós-condições:}} & \vspace{2mm}
    \begin{itemize}
        \item[-] O gestor é redirecionado para a página anterior
    \end{itemize}\\
    \hline
\end{tabular}
\end{center}
%------------------------------ FIM -----------------

\end{large}